翻車魚被海獅啃光腹部 遲鈍到都沒感覺

「翻車魚」又稱曼波魚，這種魚體型雖然巨大，但個性卻相當溫馴，甚至遲鈍到連被吃了一口，還是沒有反擊能力，影片曝光後，讓許多人十分震撼！

大自然生存法則「弱肉強食」眾所周知，野生動物攝影師赫爾曼(Richard Herrmann)日前在美國加州聖地牙哥外海捕捉到這一幕，讓全球相當震撼！只見影片中，一尾約3公尺長的翻車魚，粗估重量達2噸重，遭到海獅攻擊，海獅迅速地衝向翻車魚，朝牠的腹部撕咬一大塊肉。

由於翻車魚身形短又厚，沒有腹鰭，主要是靠背鰭和臀鰭在水中前行，但也造成牠們在移動速度十分緩慢，不僅容易被漁民捕到，反應力也相當遲鈍，難逃被其他生物攻擊的命運。

只見這隻被海獅攻擊的翻車魚，腹部一大塊肉被狠狠地咬下，但仍悠哉地在海裡游泳，絲毫沒有反抗的能力。 據了解，雖然翻車魚存活率低，但繁殖能力強，一次可以生產3億顆卵，但反應過於遲鈍，再加上漁民不當捕撈，導致近幾年數量急速銳減，因此世界自然保護聯盟(IUCN)2015年時將翻車魚列入「瀕危物種紅色名錄(Red List)」物種。

Molamola

香港人=翻車魚

好食咩

唔係 有人好大反應 另一班人會屌鳩大反應個班人

係台灣食到無曬

2噸重 咁誇張

點解可以係天揀下演化到出黎

有個咁嘅名真係Mola

諗起有隻手機game就系養呢種魚
條魚會係甘死

翻車魚生存世上就係為咗俾人食。

呢套勁野，SIN CITY

MOLAMOLA魚今次真係MOLAMOLA

香港魚

真係mola mola
Btw點解無血既？

就咁睇條片，條魚好似無乜點游，一早俾隻海獅咬死咗

咁遲鈍既魚點解仲繁衍到?

對唔住大佬
我罰抄10次
係係係係係
係係係係係

甘你老母

好好用架

其實係咪毛公仔黎

2噸重有無咁勁

真.molamola

每次生三億粒卵得幾條魚生存到

大舊衰

大量生仔咪得
樹懶咁慢都得啦

molamola

點解可以生存到咁大 應該細個就俾人食啦

翻車魚

翻車魚一向有海中Pizza既美名

啲血未比到反應要沖出嚟

魚係冇痛覺

翻車魚（學名：Mola mola），又叫曼波魚或太陽魚，係種體型好大嘅魚，係全世界至大嘅硬骨魚品種，體重可以去到1公噸，溫帶同熱帶嘅海比較常見。

皆因Mola mola嘅發音似足廣東話嘅「無喇無喇」，好似反映緊股民投資失利嘅心聲，所以喺香港畀人叫做「股災吉祥物」。

海獅:美國
MolaMola:終蟈

任人魚肉

其實佢係反應唔到定無得反應

呢隻GAME細個好鐘意玩 叫咩名?

沙羅曼蛇

Q版沙羅曼蛇?

瀕危物種 其實咪即係低等生物生存力低被淘汰好正常

MOLAMOLA

幾好食
食完先知 入左list

3億卵
人類一個月都得一粒卯

純粹生得快過比人食既速率

張圖睇撚左幾年

鍵盤前囉或者心入邊

屌你老母呀 臭閪

明明佢個樣唔算可愛 點解會令人覺得咁得意咁惹人憐愛

到底食咩大?

好懷念

Molamola似香港人

去大阪見過真魚,好撚大隻同怪到似外星生物
唔擅長游水,又大大隻, 完全係海中肥羊
真係好想知molamola點解演化到咁樣

啖啖肉好似好正咁

3億粒卵
當只有0.005%女仔可以成長到再生3億粒蛋
都有15000隻

依15000隻再生3億粒卵，再有0.005%可以成長生到3億粒蛋
依度已經2.25億隻女仔各有3億粒蛋....

只要生得夠多卵子
總會有一個子孫超好運
郁得慢都死唔去 照繁殖

搵到叫 性感瘋狂大射擊(性感Q版沙羅曼蛇)
好想玩返

唔識打字就躝啦 屌你老母

咁我明啦，就好似蝗國人咁，明明咁多爆炸中毒...都仲係死極都仲有

面對惡法抗爭=搞事？
港豬

哩隻game我玩到爆機

系你老母
甘埋你老母

條片到見到幾條線蟲

D肉質咁絲 咁似棉花既

屌你老母 你話暴力都算 冇禮貌

mola mola

大海之中既pizza

咩名呀個game

好似天生出來比人食咁。。

生得多，無痛覺

好鍾意molamola
之前睇唔知係內容農場定咩話佢地好易死
嚇親又死 太大太陽又死 唔開心又死 乜都死
如果有幸見到野生勁大條嘅molamola真係前世做好多善事

survive! mola mola!

lm

好似打機既設定咁，專俾人食黎拎肉

系你老母
甘你老母

每日150個個都有仔女

好似放題咁唔咬你咬邊個

但全部都係自己人咬自己人
俾上面搞就話返工啦冇用啦移民啦

我記得細個玩嗰陣好鐘意用呢條魚

MolaMola

寫呢篇文個人都無常識
翻車魚唔識游水
佢只係識係個海度飄浮
佢想有反應都反應唔到

不如我地一齊向老師報告先啦

白徙徙無血既？

游得慢啲啫

就好似野草既存在係比畜牧食

其實佢食水母

咁撚大條